美國跨黨派國會議員 提名「香港民主運動」角逐今年諾貝爾和平獎

美國一個由民主共和兩黨國會議員組成的團體，提名香港民主運動競逐今年諾貝爾和平獎。

提名人包括五位參議員和四位眾議員，以國會及行政當局中國委員會（CECC）聯席主席、共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）和CECC主席、民主黨眾議員麥高文（Jim McGovern）為首。他們在周一截止提名期結束前致函挪威奧斯陸諾貝爾委員會主席，表示和平獎可讓1997年香港主權移交中國後力抗自由被侵蝕的人發聲。

信中提到，「多位民主倡導者已在獄中，有些流亡海外，更多候審的人有被定罪判刑之虞......獎項可表揚他們那份已鼓舞世界的勇氣和決心。」

議員建議提名所有自1997年以來推動香港人權民主的人競逐獎項，「我們希望諾貝爾委員會繼續照亮爭取和平和中國人權的人。我們認為香港民主運動今年值得嘉獎」。

諾貝爾委員會：哦，係呀？是但頒俾一個國際左膠組織

2020 仲有咩抗爭

要求唔高, 我剩係想願榮光係頒獎禮表演就夠

點都好過blm

良心記者日日報導真相，已經係抗爭。
將自己係香港既資金匯走，已經係抗爭。
每月死慳使用，再課金俾６１２，都係一種抗爭。

只要唔放棄，冇對極權屈服，已經係一種抗爭

希望唔好又係陪跑

值過李柱銘好多啦

感激美帝

轉頭頒俾BLM

A

極B

等睇連登仔：有咩用

呢隻一早block早block 咗

如果年年都拎唔到，咁年年都有提名，好似重有用啵